{
    "question": "tentukan banyaknya angka penting dari hasil pengukuran berikut ini A. 125,45 m X 23m. B. 36.800 cm X 234.234 cm\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>36800cm8\u00d7234234cm=861.856m</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bola-kasti-bermassa-80-gram-dilemparkan-ke-pemain-kemudian-876",
            "question": "sebuah bola kasti bermassa 80 gram dilemparkan ke pemain kemudian dipukul sehingga bola meluncur dengan kelajuan 100 m/s. Bila lamanya pemukul menyentuh bola 0,02 detik maka besar gaya pemukul adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> F = 400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MOMENTUM.dan IMPULS</p><p>Momentum</p><p>P = m x V</p><p>dimana :</p><p>m = massa benda</p><p>V = kecepatan benda</p><p></p><p>Impuls</p><p>Impuls = F x t</p><p>F = Gaya yg diberikan kpd benda (N)</p><p>t = Waktu sentuh ( s )</p><p>F = m x a</p><p>a = percepatan yg dialami benda</p><p>   = ( Vt - Vo)/t</p><p></p><p>I = m a t</p><p>  = m (Vt - Vo)/t x t</p><p>I = m (Vt - Vo)</p><p>I = \u0394P</p><p></p><p>Impuls = perubahan momentum</p><p></p><p>Diketahui</p><p>m = 80 gr = 0,08 kg</p><p>V = 100 m/s</p><p>t = 0,02 s</p><p>Ditanya </p><p>besar gaya pemukul</p><p>Penyelesaian</p><p>I = \u0394P</p><p>F x t = m V</p><p> F = m V / t</p><p>    = 0,08 100/ 0,02</p><p>  F = 400 N</p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-gaya-gesekan-yang-dialami-peti-yang-didorong-di-atas-lan-418",
            "question": "Besarnya gaya gesekan yang dialami peti yang didorong di atas lantai kasar bergantung pada....    (1) Massa benda\r\n (2) Percepatan gravitasi bumi\r\n (3) Koefisien gesekan\r\n (4) Luas permukaan benda\r\n\r\n\r\n Pernyataan tersebut yang benar adalah.........\r\n A. 1 &amp; 3\r\n B. 2&amp; 4\r\n C. 1,2 dan 3\r\n D. Semua benar\r\n E. Hanya 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a..........</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.</p><p>Semoga membantu yaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-a16cm-dan-a22400cm2-berapa-gaya-yg-di-perlukan-untuk-men-631",
            "question": "Jika A1=6cm dan A2=2400cm\u00b2, berapa gaya yg di perlukan untuk mengangkat mobil tersebut,jika berat mobil 30.000 N?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>F1 /A1 = F2 /A2</p><p>F1 = 30.000 N</p><p>A1 = 6 cm</p><p>A2 = 2.400 cm\u00b2</p><p></p><p>F2 \u00d7 A1 = F1 \u00d7 A2</p><p>F2 \u00d7 6 = 30.000 \u00d7 2.400</p><p>6F2 =72.000.000</p><p>F2 = 12.000.000 m</p><p>F2 = 120.000 N</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberkas-cahaya-monokromatik-dengan-panjang-gelombang-400nm-diara-754",
            "question": "Seberkas cahaya monokromatik dengan panjang gelombang 400nm diarahkan tegak lurus pada kisi difraksi yang memiliki jumlah goresan 400goresan/cm.sebuah layar di depan kisi pada jarak 1m.jarak garis terang ke-3 dari garis terang pusat adalah....mm    mohon bantuannya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 x 10^-8 mm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui : \u03bb = 400 nm = 4 x 10-5 cm</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 400/ cm , maka d = 1/400 cm </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 3</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L = 1 m = 100 cm</p><p>Ditanyakan : p</p><p>Gunakan persamaan difraksi pada kisi</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d p/L = n \u03bb</p><p>1/400 x p/100 = 3 x 4 x 10-5</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p \u00a0= (3 x 4 x 10-5)/400000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p = 3 x 10^-9 cm = 3 x 10^-8 mm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mainan-mobil-mobilan-mempunyai-massa-05-kg-ditarik-dengan-468",
            "question": "Sebuah mainan mobil-mobilan mempunyai massa 0,5 kg ditarik dengan gaya sebesar 2 N    dengan arah berbentuk sudut 60\u00b0 terhadap lantai. Jika semula diam, jarak yang ditempuh\r\ndalam waktu 5 detik adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>25\u27133m</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besaran-yang-satuannya-telah-ditetapkan-terlebih-dahulu-dan-tidak-294",
            "question": "Besaran yang satuannya telah ditetapkan terlebih dahulu    dan tidak diturunkan dari besaran manapun disebut...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>besaran pokok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Besaran pokok adalah besaran-besaran utama yang dapat menurunkan besaran-besaran lain, tetapi bukan turunan besaran lain dan satuannya telah ditentukan terlebih dahulu. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pecahan/bilangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-yang-merupakan-bukanmerupakan-fungsi-darah-879",
            "question": "1. Pernyataan berikut yang merupakan bukanmerupakan fungsi darah yaitu    a mengatur suhu tubuh\r\nc. membantu proses pembentukan\r\nb. sebagai sistem kekebalan atau imun\r\nd. mengangkut zat makanan\r\n2. Perhatikan pernyataan-pernyataan di bawah ini!\r\n1 jenis kelamin\r\n2 jenis aktivitas\r\n3 otot lurik\r\n4 kerja lambung\r\nYang merupakan faktor denyut jantung yaitu\r\na 1 dan 2.\r\nC. 1 dan 3\r\nb 2 dan 3\r\nd. 2 dan 4\r\n3. Setelah melakukan pemeriksaan darah, ditemukan darah Joni kekurangan ki\r\nhemoglobin, dan eritrosit. Dapat disimpulkan Joni mengalami penyakit\r\na anemia\r\ncleukimia\r\nb. hemofilia\r\nd. thalasemia\r\n4. Gaya yang terjadi pada gerobak yang ditarik adalah\r\na Gaya otot\r\nb. Gaya tarik\r\nc. Gaya pegas\r\nmesin\r\n5\r\nJika A mendorong meja kekiri dengan gaya 42 N dan B mendorong kekana\r\ngaya 17 N, maka meja akan terdorong\r\n15 N kekiri b 25 N kekiri\r\nc 15 N kekanan d. 25 N kekan\r\na\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong> <strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengangkut</strong><strong> </strong><strong>zat</strong><strong> </strong><strong>makan</strong><strong>an</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Anemia</strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Gaya</strong><strong> </strong><strong>tar</strong><strong>ik</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>kekanan</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-kalor-menghasilkan-usaha-mekanik-2000-joule-dan-memb-731",
            "question": "sebuah mesin kalor menghasilkan usaha mekanik 2000 Joule dan membuang 4100 Joule kalor pada setiap siklus Berapa banyak kalor yang harus diberikan ke mesin pada setiap siklus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kalor yg diserap 6 100 J</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MESIN CARNOT</p><p>Siklus mesin carnot terdiri atas</p><p>2 proses isotermis</p><p>2 proses adiabatis</p><p>Proses pertama  ekspansi isotermis pada suhu T1 (suhu reservoir tinggi). Mesin menyerap kalor Q1.</p><p>Proses kedua ekpansi adiabatis, tidak ada kalor yg keluar atau masuk sistem. Pada kedua proses tadi gas melakukan usaha ( W positif) yg ditandai dengan volume sistem bertambah atau ekspansi.</p><p>Proses ketiga kompresi isotermis pada suhu T2 (suhu reservoir rendah).</p><p>Proses keempat kompresi adiabatis dimana sistem kembali ke kondisi awal. Pada kedua pproses terakhir sistem dikenai kerja (W negatif) yg ditandai dengan berkurangnya volume sistem atau kompresi.</p><p>Pada siklus carnot ini perubahan energi dalam (\u0394U) sama dengan nol</p><p>Hubungan Usaha dan kalor dinyatakan dengan</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>W = Q1 - Q2</p><p>Effisiensi mesin atau riil dinyatan dengan</p><p>\u03b7 mesin/rill = W/Q1 = (Q1 - Q2)/ Q1 = [ 1 - Q2/ Q1 ] 100%</p><p>Effisuensi maksimum dinyatakan dengan</p><p>\u03b7 maksimum = (T1 - T2)/ T1 = [1 - T2/T1] 100%</p><p>Keterangan\u03b7</p><p>Q1 = Kalor serap pada T1 ( J)</p><p>Q2 = Kalor buang pada T2 (J)</p><p>W = Usaha/Kerja mesin (J)</p><p>T1 = Suhu reservoir tinggi ( K)</p><p>T2 = Suhu reservoir rendah (K)</p><p></p><p>Diketahui</p><p>W = 2000 J</p><p>Q2 = 4100 J</p><p>Ditanya</p><p>Kalor yg diserap</p><p>Penyelesaian</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>     = 2000 + 4100</p><p>     = 6 100 J</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-melakukan-gerak-harmonik-sederhana-dengan-496",
            "question": "Diketahui sebuah benda melakukan gerak harmonik sederhana dengan amplitudo 0,020 m dan frekuensinya 2,5hz. kecepatan maksimumnya adalah....ms-1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gw tau hahahaha cuman mau poin </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-kumpulan-bakteri-diletakkan-3-cm-di-depan-lensa-sebuah-mikr-501",
            "question": "Suatu kumpulan bakteri diletakkan 3 cm di depan lensa sebuah mikroskop. Jarak fokus lensa    objektif = 2.7 cm. Jika pengamatan tidak berakomodasi, jarak lensa objektif dan okuler adalah\r\n28 cm. Tentukanlah:\r\na. Jarak fokus lensa okuler! \r\nb. Berapa perbesaran total yang diperoleh? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>a. fok = 1 cm, mgkin ada salah data soal karena pada mikroskop berlaku fok &gt; fob</p><p>b.M total = 250 kali</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>MIKROSKOP</p><p>Terdiri atas 2 lensa positif yaitu:</p><p>-Lensa objejtif : dekat dgn benda/objek</p><p>-Lensa Okuler : dekat dengan mata</p><p></p><p>Benda Sob di letakkan pada :</p><p>fob &lt; Sob &lt; 2 fob</p><p></p><p>Sifat bayangan lensa objektif</p><p>1.Nyata</p><p>2.Terbalik</p><p>3.Diperbesar</p><p></p><p>Bayangan lensa objektif menjadi benda untuk lensa okuler</p><p></p><p>Pengamatan dengan mata Berakomodasi maksimum</p><p>S&#039;ok = - Sn </p><p>Sn = Titik dekat mata</p><p>Mata normal Sn = 25 cm</p><p></p><p>Perbesaran mikroskop</p><p>M = |S&#039;ob/Sob| x |Sn/fok + 1|</p><p></p><p>Panjang Mikroskop (jarak lensa objektif dan lensa okuler):</p><p>d = S&#039;ob + Sok</p><p></p><p></p><p>Pengamatan dengan mata tanpa Akomodasi</p><p>S&#039;ok = di jauh tak hingga</p><p>Sok = fok</p><p></p><p>Perbesaran mikroskop</p><p>M = |S&#039;ob/Sob| x |Sn/fok|</p><p></p><p>Panjang Mikroskop (jarak lensa objektif dan lensa okuler):</p><p>d = S&#039;ob + fok</p><p></p><p>Berlaku rumus lensa :</p><p>1/fob = 1/Sob + 1/S&#039;ob</p><p>1/fok = 1/Sok + 1/S&#039;ok</p><p></p><p>dimana :</p><p>Sob = Jarak benda ke lensa objektif</p><p>S&#039;ob = Jarak bayangan lensa objektif</p><p>Sok = Jarak benda lensa okuler</p><p>S&#039;ok = Jarak bayangan lensa okuler ( bayangan akhir)</p><p>fob = Jarak fokus lensa objektif</p><p>fok = Jarak fokus lensa okuler</p><p></p><p>Diketahui</p><p>Sob = 3 cm</p><p>fob = 2,7 cm</p><p>d = 28 cm</p><p>Pengamatan tanpa akomodasi</p><p>Ditanya</p><p>a.Jarak fokus lensa okuler</p><p>b.Perbesaran total</p><p>Penyelesaian</p><p>a.Kita hitung dulu jarak bayangan objektif</p><p>1/fob = 1/Sob + 1/S&#039;ob</p><p>1/2,7 = 1/3 + 1/S&#039;ob</p><p>(10 - 9)/27 = 1/S&#039;ob</p><p>S&#039;ob = 27 cm</p><p>Panjang Mikroskop (Jarak lensa objektif dan okuler)</p><p>d = S&#039;ob + fok</p><p>28 = 27 + fok</p><p>fok = 1 cm</p><p></p><p>b.Perbesaran total</p><p>M = |S&#039;ob/Sob| x |Sn/fok|</p><p>    = |27/2,7| x |25/1|</p><p>    = 250 kali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}